@inproceedings{Steible-Bernhard:TALN:2016,
    author = "Steibl\'{e},Lucie and Bernhard,Delphine",
    title = "Vers un lexique ouvert des formes fl\'{e}chies de l'alsacien : g\'{e}n\'{e}ration de flexions pour les verbes",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "547-554",
    note = "Towards an Open Lexicon of Inflected Word Forms for Alsatian: Generation of Verbal Inflection",
    abstract = "Cet article pr\'{e}sente les m\'{e}thodes mises en \oeuvre et les r\'{e}sultats obtenus pour la cr\'{e}ation d'un lexique de formes fl\'{e}chies de l'alsacien. Les dialectes d'Alsace font partie des langues peu dot\'{e}es : rares sont les outils et ressources informatis\'{e}es les concernant. Plusieurs difficult\'{e}s doivent \^{e}tre prises en compte afin de g\'{e}n\'{e}rer des ressources pour ces langues, g\'{e}n\'{e}ralement li\'{e}es \`{a} la variabilit\'{e} en l'absence de norme graphique, et au manque de formes fl\'{e}chies dans les quelques ressources existantes. Nous avons pour ce faire utilis\'{e} plusieurs outils permettant la g\'{e}n\'{e}ration automatique de variantes graphiques et la cr\'{e}ation de formes fl\'{e}chies (graphes morphologiques et de flexion d'Unitex). Les r\'{e}sultats en termes de couverture des formes rencontr\'{e}es dans des textes ont permis l'\'{e}valuation de la m\'{e}thode.",
    keywords = "Lexique, flexion, verbes, variabilit\'{e} graphique, Unitex, alsacien.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/68.pdf"
}
